## ⚠ ATTENTION, VÉRIFIEZ QUE VOUS TÉLÉCHARGEZ LINDO DEPUIS LINDO-APP.COM
## ⚠ CERTAINS SITES MALVEILLANTS INSTALLERONT UN VIRUS SUR VOTRE ORDINATEUR


## [2.7.2]

### Ajouts
- Focus automatiquement les inputs dans les nouvelles fenêtres
- Afficher le bonus XP/Drop des challenges
- Affiche le nombre de pods disponibles

## [2.7.1]

### Amelioration
- Optimisation de Lindo pour jouer avec plus de comptes

### Correctifs
- Correction de l'auto-follow de groupe
- Correction du raccourci pour l'affichage des monstres sur la carte
- Correction du raccourci pour l'affichage des ressources sur la carte
- Correction de l'affichage des numéros de version

## [2.7.0] - 2021-12-25

### Ajout
- Ajout du portugais
- Possibilité de supprimer les délais (timers) pour le suivi automatique
- Déplacement synchronisé et sauvegarde des menus entre les personnages (Groupe, Challenge, Timeline de combat, Notification, État/Buff (transformation, bonbon, ...))
- Possibilité de mettre la timeline des combattants en vertical

### Améliorations
- Affichage des raccourcis dans les options de Lindo

### Correctifs
- Désactivation automatique de l'option béta en cas d'erreur au chargement de Lindo

### Suppression
- Cacher les montures en combat (option implémentée par Ankama)

## [2.6.5] - 2021-12-17

### Ajout
- Lors de l'ouverture des Fragments Magiques, avoir un message dans le canal Info contenant les runes découvertes
- Possibilité de définir la résolution de Lindo en plein écran

## [2.6.4] - 2021-11-12

### Améliorations
- Mise à jour des User Agents utilisés

### Correctifs
- Mise à jour de la compatibilité avec la version Beta de Dofus Touch

## [2.6.3] - 2021-10-12

### Ajouts
- Raccourci pour l'historique des messages envoyés

### Correctifs
- Valeur par défaut pour l'affichage de l'xp des groupes de monstres

## [2.6.2] - 2021-09-24

### Correctifs
- Correction de la double barre des ressources présentes sur la carte après l'utilisation du raccourcis

## [2.6.1] - 2021-09-14

### Améliorations
- Changement des icons pour les zaap/zaapi favoris
- L'xp des groupes de monstres prend maintenant compte de l'xp donné à la guide/monture/etc

### Correctifs
- Correction du calcul de l'xp pour les groupes de monstres

## [2.6.0] - 2021-08-12

### Ajouts
- Ajout d'une barre sous chaque ressource utilisée permettant de visualiser le temps restant
- Ajout d'une icône sur les membres de groupes pour savoir s'il sont sur la même map
- Ajout de favoris pour les zaaps
- Ajout d'un affichage des ressources présentes sur la carte
- Ajout d'une notification lors de la vente d'un objet en hôtel de vente
- Ajout de flèches pour naviguer entre les marchands sur une carte
- Ajout de bulles d'informations sur les groupes de monstres

### Améliorations
- Ajout de l’icône dans le build .deb
- Agrandissement du rond focus
- Amélioration de l'affichage et de la stabilité des barres de vie

### Correctifs
- Amélioration de la stabilité lors du téléchargement du jeu (problème de téléchargement infini)
- Crash de Lindo avec le déplacement rapide lorsque la case est inaccessible
- Corrections de l'estimation des dégâts
- Correction du raccourci de l'Almanax

### Suppression
- Possibilité de choisir la position du champ texte du chat (option implémentée par Ankama)

## [2.5.4] - 2021-04-13

### Ajouts
- Possibilité de choisir la position du champ texte du chat

## [2.5.3] - 2021-04-04

### Correctifs
- Mise à jour les liens du site de Lindo pour qu'ils pointent vers la nouvelle adresse: https://lindo-app.com

## [2.5.2] - 2020-11-14

### Améliorations

- Améliorations de l'auto follow
- Améliorations du déplacement rapide entre les maps
- Ajout de logs lors du téléchargement des mises à jour de Dofus Touch

## [2.5.1] - 2020-11-01

### Correctifs

- Correction du mod d'échange rapide qui ne fonctionnait plus
- Il est de nouveau possible de désactiver la prévisualisation des dégâts

## [2.5.0] - 2020-11-01

### Ajouts

- Ajout d'un champ de recherche pour filtrer les Zaaps et Zaapis
- Ajout des traductions polonaises et turques

### Améliorations

- Toutes les versions sont affichées dans le changelog inclus dans Lindo
- Amélioration de la stabilité du téléchargement des mises à jour de Dofus Touch
- Il n'est plus possible de fermer la fenêtre de ReCaptcha avec la touche Echap
- Amélioration de l'exécutable compilé pour Linux
- Mise à jour des User Agents utilisés

### Correctifs

- Amélioration des traductions espagnole et italienne
- Lorsque l'audio est désactivé, il ne se réactive plus en sauvegardant les paramètres ou en relançant Lindo
- Corrections de bugs sur les mods suivants :
  - Chronomètre en combat
  - Affichage de l'expérience métier
  - Échange rapide
  - Invitation auto
  - Auto follow
- L'avertissement quand on tente d'ouvrir un 7e onglet s'affiche maintenant à l'ouverture du 6e onglet
- Correction de l'alignement de certains éléments sur l'interface

## [2.4.0] - 2020-02-15

### Modifications

- Il n'est plus nécessaire de renseigner le mot de passe maître pour supprimer les comptes enregistrés
- Désactivation du rapport d'erreur automatique
- Il est désormais possible de jouer sur la version Early de Dofus Touch avec Lindo
- Mise à jour de la disposition des options générales
- Les échanges peuvent être refusés avec Echap
- Une nouvelle fonctionnalité activable permet d'afficher dans la timeline le temps passé en combat
- Double-cliquer sur un sort permet de l'utiliser instantanément sur soi-même

## [2.3.2] - 2019-10-02

### Modifications

- Forçage du rendu des onglets en arrière plan (corrige le mauvais affichage des résultats de combat)
- Envoi des erreurs automatisés, et anonymisation de l'adresse IP

## [2.3.1] - 2019-09-29

### Ajouts

- Possibilité d'effectuer un rapport de bug auquel sont attachées les précédentes erreurs survenue au cours de l'exécution de Lindo
- Les ajouts des version 2.2.1, 2.2.2 et 2.2.3 n'étaient pas présentent dans la 2.3.0. Ils le sont dans la 2.3.1.

## [2.3.0] - 2019-03-30

### Améliorations

- La prévisualisation du niveau et de la prospection peuvent être activées ou désactivées séparément
- Appuyer sur Echap lorsqu'aucune fenêtre n'est ouverte ouvrira le menu
- Un raccourci clavier supplémentaire pour ouvrir ce menu a été ajouté
- Mise à jour des dépendances, dont Electron

## [2.2.3] - 2019-09-29

### Ajouts

- Nouvelle fonctionnalité pour afficher l'XP restante avant de monter un niveau métier
- Raccourci pour changer de map avec les flèches du clavier

## [2.2.2] - 2019-08-03

### Améliorations

- Ajout d'une option pour désactiver l'ouverture du menu avec la touche Echap

## [2.2.1] - 2019-06-19

### Bugs

- Une tentative de suppression d'assets manquants ne bloque plus la mise à jour

## [2.2.0] - 2018-12-21

### Ajouts

- Prévisualisation du niveau et de la prospection totale d'un groupe. Cette fonctionnalité est activable dans les options de Lindo.

## [2.1.4] - 2018-12-01

### Améliorations

- Mise à jour de la section "À propos"
- Support de l'italien

## [2.1.3] - 2018-09-16

### Bugs

- L'estimation des dégâts est désormais fonctionnelle et compatible avec la version 1.35 de DofusTouch
- Annulation des mises à jours de librairies effectuées pour Lindo v2.1.2, provoquant une non-compatibilité sur Mac. Solution temporaire qui nous donnera le temps de trouver ce qui posait problème.

## [2.1.2] - 2018-08-28

### Améliorations

- Mise à jour de certaines librairies pour corriger des failles de sécurités
- Le mot de passe maître est désormais hashé avec un algorithme plus sécurisé (MD5 => SHA512 + sel)

## [2.1.1] - 2018-08-24

### Améliorations

- Nouvelle option pour cacher les montures de combat. Vous pouvez l'activer dans les options de Lindo avec les autres fonctionnalités. (beta)

### Bugs

- Les barres de vie devraient s'effacer correctement après avoir quitté un combat en tant que spectateur.

## [2.0.0] - 2018-05-19

### Améliorations
- Mise à jour d'Angular et Electron qui devraient offrir une meilleure stabilité, ainsi qu'un meilleur support pour les hautes résolutions.
- Introduction d'un système de mises à jour automatique: Le jeu se met désormais à jour immédiatement après la maintenance. Le téléchargement de cette mise à jour devrait être plus stable et plus rapide, puisque seuls les fichiers nécessaires sont re-téléchargés. Aussi, Lindo n'est plus dépendant des serveurs de Lindo pour fonctionner, ce qui devrait corriger d'éventuels problèmes d'indisponibilité.
- Nouveau bouton dans les paramètres pour vider le cache.

### Bugs
- Correction du crash sur Linux lié à la récupération de l'adresse Mac (utilisé pour généré le User Agent semi-aléatoire).
- Correction du crash des mods (raccourcis, barres de vies, auto follow...) lors de la reconnexion d'un personnage.
- L'estimation des dégâts air prend correctement en compte les résistances.
- Correction d'un bug provoquant l'ouverture d'une fenêtre restant blanche, introduit dans une beta 2.0.0.
- L'erreur SELF_SIGNED_CERT_IN_CHAIN provoquée lors d'une requête HTTPS depuis certaines connexions est désormais ignoré et non-bloquante.

## [1.1.6] - 2017-11-07

### Amélioration
- Tenter de lancer une nouvelle instance de Lindo ne remet plus à zéro les configurations. À la place, une nouvelle fenêtre sera ouverte.
- Meilleure crédibilité du User-Agent. Préférez ouvrir chaque compte dans une fenêtre séparée pour attribuer un appareil différent par compte ! Un User-Agent fixe sera attribué aléatoirement parmi 1196 combinaisons possibles.

## [1.1.5] - 2017-09-23

### Bugs
- Correction du crash lors de l'entrée en combat en suivi automatique
- Les options des menus déroulants sont à nouveau visibles

## [1.1.4] - 2017-06-19

### Changement
- Déplacement de l'accès à la fenêtre des raccourcis dans les options.
- Suppression de la fenêtre "À propos" et intégrations dans les options.
- Les notes de version sont désormais accessibles par un lien dans les options.
- Ajout d'un délai supplémentaire entre la connexion automatique des comptes pour améliorer la stabilité

### Amélioration
- Refonte de l'ergonomie de la fenêtre des options.
- Refonte de l'ergonomie de la fenêtre des raccourcis.
- Refonte de l'ergonomie de la fenêtre des notes de version.
- Refonte de l'auto-follow
- Appuyer sur entrée valide le mot de passe pour connecter les comptes

### Auto-follow
- L'auto-follow dispose désormais de trois niveaux de suivi :
  - Suivi de carte en carte
  - Suivi de case en case approximatif
  - Suivi de case en case strict
- L'auto-follow a été humanisé dans l'ensemble
  - Temps de réaction humains
  - Choix des cases pour le déplacement de carte en carte approximatif
- Les suiveurs peuvent rejoindre un combat déjà lancé dès qu'ils sont arrivés sur la carte
- Pour des soucis d'équité en AvA, il n'est plus possible de rejoindre un combat automatiquement pour un combat PvP

### User-Agent
- Vous pouvez désormais changer le user-agent du client de Dofus depuis les options

## [1.1.3] - 2017-04-20

### Bugs
- Correction d'un problème qui empêchait l'ouverture des fenêtres multi-compte.

## [1.1.2] - 2017-04-20

### Bugs
- Problème qui empêchait de changer d'onglet dans les options pendant le chargement.
- Les cliques sur les liens en jeu ouvrent maintenant le navigateur de l'ordinateur.
- Certaines touches pour les raccourcis ne fonctionnaient pas (ex: ESPACE, DELETE, etc.)

### Changement
- Intégration de l'écran de saisie du master-password dans la fenêtre principale.
- Intégration de l'écran "À propos" en tant que dialogue interne.
- Intégration de l'écran "Note de mise à jour" en tant que dialogue interne.
- Intégration de l'écran "Préférences" en tant que dialogue interne.
- Isolement de la partie "Raccourcis" en tant que fenêtre de dialogue interne autonome.
- Création d'un menu secondaire d'options au moment du clique sur l'engrenage.
- Les messages en console liés à l'application ont été supprimés.
- Les options "VIP" ont été renommés en "Fonctionnalités".
- L'icône de l'application a été entièrement remplacée.

### Amélioration
- Vitesse d'accès aux fenêtres internes considérablement réduite.
- L'application se lance sur l'écran ou votre souris est positionné.
- La fenêtre de mise à jour automatique des fichier du jeu a été refondu.
- Les polices de caractère ont été embarquées dans l'application.
- Suppression de la fenêtre intermédiaire invisible qui apparaissait brièvement dans votre barre des tâches au lancement de l'application.
- Amélioration de l'entrée en combat automatique pour la fonctionnalité de groupe (ne provoque plus de crash).

## [1.0.0] - 2017-03-29

### Ajout
- Démarrage du projet.
